-
- 1
	- 2
	-
	- [[2023-04-27]]
		- [[Windows]]安装大问题
			- 1. win账号无法登录，需要换us节点，或换热点，或改代理，等等等等
			  2. clash tun模式直接就回环，需要删掉fake ip filter
			  3. edge因为win账号登陆问题，无法同步，可能会导致云端配置损害从而导致密码全部丢失，建议备份密码至1password一份。
			  4. edge无法登录某账号，需要添加windows hello 却一直失败。
			  5. win自动更新非常慢，可能会出bug。
	- [[2023-04-25]]
	  collapsed:: true
		- [[Windows]]移动用户目录，彻底解放C盘。
			- 方法
				- [Move Users Folder Location in Windows 10 | Tutorials (tenforums.com)](https://www.tenforums.com/tutorials/1964-move-users-folder-location-windows-10-a.html?utm_source=ld246.com)
				- [Win10/11 移动C:\Users 目录_win10 users目录迁移_江城撅嘴的川羌的博客-CSDN博客](https://blog.csdn.net/m0_63969219/article/details/124116664)
			- 但是
				- 却被win休眠缓存打败
	- #2023-04-24
		- 数据无价 #Windows
		  collapsed:: true
			- 进pe，为了能升级bios把efi向前扩容100mb。
			- 用disk天才删除一个小文件很多的文件夹，删着删着就蓝屏了。
			- 错误：
			  Stop Code: SYSTEM THREAD EXCEPTION NOT HANDLED
			  What failed: Ntfs.sys
			- 重启电脑，系统，pe进不去。
			  换内存条，进不去。
			  换另一个固态系统，进不去。
			- f2系统设置能进去。
			  f10 bios能进去去。
			- 把机械硬盘拔掉，可开机。
			- 机械竟然挂了？
			- [[2023-04-25]]
				- 去电脑城修，要170R。
				- 忘记砍价了，毕竟这加个应该可以买个新的了。
					- 但是吧，再便宜他也可能不愿挣这个钱了估计，毕竟也不挽留我。
		- [[Windows]] 关闭多次重启导致开机等待2小时，多次通过忘记密码跳过后，无法继续跳过，遂取消。
		  collapsed:: true
			- [由于失败的登录次数过多或重复关机，此登录选项已被禁用。请使用其他登录选项，或者保持设备开机至少2小时，然后重试。](https://blog.csdn.net/weixin_43590796/article/details/112093177)
			-
		- [[Windows]] C盘大文件
			- **hiberfil.sys**删除
				- `powercfg -h off` 关闭休眠并删除缓存
				- `powercfg -h on` 开启
				- 重启
					- 我是服了，再开启还是占用26G。
					- 不能移动，这么大也不好压缩。
			- pagefile.sys删除方法
				- 通常自己可以**在"我的电脑"右键"属性"→"高级"→"性能"→"高级"→"虚拟内存"中将所有盘的虚拟内存设置为无分页文件，并选择“设置”后重启系统**，就可以删除页面文件pagefile.sys。
			- Swapfile.sys文件
				- swapfile.sys 与pagefile.sys 文件的管理方式一致，**无法直接删除**。 由于采用了统一的管理方式，所以要禁用swapfile.sys 就得把虚拟内存给禁了，这样pagefile.sys 页面文件也就消失了。
-